「畫《蘋果》去得盡啲搞笑啲」

「畫《蘋果》去得盡啲搞笑啲」

【本報訊】香港曾是英國殖民地，吸引大量外資辦報，令本地政治漫畫蓬勃。1980年代鄧小平提出香港前途問題，港人憂心忡忡，促使報紙政治新聞與評論大增，圍繞香港前途撰文及分析中國形勢，也為尊子帶來機會，他透露最高峯是同一時期接三四份報紙，稿費100至300元都有，「都搵到食」。

畫風受王司馬影響

尊子揀刊物也有自己的堅持，如果限制題材，「我通常都會拒絕」。尊子漫畫嬉笑怒罵，抵死幽默，不過因應不同報章風格路線，他也會根據受眾的口味調整，「例如《明報》會畫得乾淨啲，冇咁多粗口，哈哈，學生睇嘅家長會投訴嘛。《蘋果》就盡啲，間唔中有啲屎尿屁，搞笑啲都得」。

年輕時尊子喜歡看《牛仔》作者王司馬的《狄保士》，他笑言自己最初以為自己畫風獨立，今次辦漫畫小展檢視數萬張作品，從中選出逾百幅漫畫，他才發現自己也受過王的影響，作品中的線條、佈景「畫畫吓越畫越鬆，潦潦草草咁」。近年他又發覺，要將一件事說得清楚明白，不想讀者「笑完算」，對畫面細節有要求，所以漫畫技術上不止畫公仔，背後還牽涉思維邏輯、對語言的反應。

談政治漫畫，尊子說事前要了解時局，畫時需沉得住氣、畫站得住腳的畫，如果純粹發洩，讀者亦不會有好反應。四十年來，是對香港的感情支持自己一直畫下去，從未放棄。

■記者袁楚雙

上一則
上一則
諷中共改革開放40年 尊子畫展「唔准亂笑」

下一則
下一則
《紐時》編輯接替馬凱任FCC副主席